高溫下體能訓練 3見習消防隊長入ICU

中午12時左右，將軍澳百勝角消防及救護學院，3名消防員在體能訓練期間不適。消息稱，3人是見習消防隊長，懷疑中暑不適，其中兩人情況較嚴重，送院後被轉到深切治療部(ICU)繼續搶救。

根據天文台顯示，本港大部分地區氣溫上升至32度左右。其中將軍澳及元朗更分別錄得33.2°C及33.1°C。

香港消防處職工總會主席聶元風稱，關注有學員在進行體能訓練時疑不適送院，據他初步所指，三名送院的消防同袍不排除是在悶熱天氣下進行體能訓練時不適，據悉三人並無生命危險。工會會向處方了解事件的詳情，但聶強調消防處在體能訓練已有適當的安全指引，訓練場地亦有足夠的飲水機，供同袍補充水份。

33.2度就入ICQ，咁地盤每年6月至10月都唔可以開工啦

渣㗎！

高溫，下體，能訓練

咁點入火場？
佢地本身呢日有冇幫手鋸樹開路個d搞到唔夠體力先

#ng

又玩塞蛋糕

屌你都廢事 消防full gear橾囉好無

地盤著件tee 消防呢

下次招募體測考生自救多福，班阿sir收order捉到極嚴。

著哂啲裝備訓練完，轉頭又跑4k8，你估易呀

解放軍黎

點解下體訓練要入院?精盡人亡?

屌你個標題真係要望多兩眼先確定講咩，到底係咪我心邪

火埸都高溫

唔識果啲收聲啦
搵地盤俾,
你唔好搵自己行山黎俾
消息果啲操撚到嘔白泡
個阿sir俾你吸兩淡氧氣就叫你再跑
成型消防操完出班,成班攬住喊
你自己諗下幾辛苦

消防隊長唔係督察級數咩 都要比人操

但夏天都有操 都冇乜事喎

Training係辛苦同受壓
但好奇問一問呢個Training program新嫁咩？
又會咁特別呢期先一次暈三件
前人唔駛跑？定係前人過得爽d?

利申：好奇既市民

我唔係做紀律部隊人 , 但都算係做開運動
自問真係唔係fit 到可以應付到消防隊長既體能要求 , 更加唔好講操班有幾撚辛苦

唔知樓上話人廢果幾位會員又係咪真係fit到咁呢?

都要操,
但可能相對地比rank and file 操少丁點

或者天氣問題
呢幾個天氣唔好話做運動
出街都辛苦

要求係入門
入班train 一定辛苦好多皮

其實期期都有人暈
但暈到入icu就少見

「消防真係Hea」

睇錯 高溫 下體 能訓練
心諗佢地春袋唔洗要 殺精

消防局開放日去過掛?
普通人著完套裝備上身, 根本跑都跑唔郁, 唔好話訓練
你地盤咩工咁勁?

姐係咁解?

熱 賓周 可以操

我都唔明地盤佬係點做到

睇reply發覺自己仲好純真

高溫殺精

用條撚舉啞鈴

佢地單手都游出公海啦

操唔掂wo呀蛇

呢d天氣真糸吾糸人人頂到。。。地盤佬耐熱d定消防？

但火場應該仲熱 唔洗再救火

呢d天氣好舒服喎

利申（紥鐡佬）

紥鐡佬 試下著晒PBI BA MASK 唔比氣 再做十下掌上壓先 已經未計full gear跑山

抵啦 隊長呀拿 拎咁高人工呀拿

打風前就話悶熱啫， 淨講天氣黎講打完風係最舒服架啦。

抵拉 成日叫外賣話唔好禁鐘 偷食就偷食拉

人地冇full gear操
同埋地盤workload冇你想象中咁大

人地做training你估輕鬆？依家唔係話冷氣房做下gym喎

試下入班日日跑加訓得兩個鐘再講

消防個體能測試好易達標姐... 根本只係比正常人好少少既體能
不過視力測試就已經篩走一大班

好少人過唔到視力喎，個個都做咗矯視或者本身冇近視
Pull up burpee最多人走

不嬲入去容易出黎難

朋友入班比人踢番出黎 好彩踢咗出黎一個星期收到IO offer

人地入班得一星期 未達到出黎做消防要求都情有可願 唔係入訓練學校做乜
未計又要full gear training
搵地盤比

無犯咩大錯基本上唔會比人踢出黎

今日操到嘔，第2日一樣繼續操，操得耐就慣同頂得順。

係咪你個fd自己頂唔順走人

依家so真係踢好撚多
以前係八鄉就話唔太柒都冇事

正常你操左幾年 何止pull up 直頭做埋muscle up俾佢都仲得...
就係因為香港地冇咩人冇近視 所以咪少人報

連消防員都屌 而家d child登仔真係不知所謂

點解可以有人講好說話既?
唔通火場凍過個天氣?

屌見到d cm燥左
你地班運動都唔做既廢物
或者係地盤做既紮鐵佬
同消防比！？？！
你地未操過就唔好係度嘈 戇撚鳩鳩
咁勁你地試下入去考
考到出黎話好輕鬆既我跪係度認錯

Child登仔係咁上下

其實認同 我都唔明點解體能咁多人俾人踢出嚟，明明係成個recruitment 裏面最易準備同控制既一關
未操好就唔好嘥時間去報啦

咁你試下著件黃金戰衣跑番4800先

仲要日日訓少過兩個鐘

消防雖然大把藍絲又叫雞又私job咁
但人地真係搵命博
消防真係要尊敬
早日出院

巴打可唔可以講多啲，係咪阿sir見你樣衰就直接踢你？

再加埋個BA 上埋MASK跑 / 再托多套RBA去跑

其實因咩事要踢人？

近年d溫度高過以前
真係會中暑死

冷氣撚岀撚哂黎
無玩過街頭健身唔好同人講你做gym啦

真係消防先有光環

睇錯高溫下體訓練

真係搵命搏呢3個字同的士狗講嘅一樣 又可以要求加薪3倍以上

體能比阿sir話唔掂
比人叫遞紙走 同踢有咩分別

的士狗8號波 10號波 去揸車自己搵命博，有咩事消防就要用自己條命去救你地班仆街? 消防佬唔係人?

真心講句 唔係踩消防
但如果33度都頂唔順 又真係好難入火場
火場點止30幾度

垃撚圾
地盤佬都未入icu啦

班消防平時就涼冷氣多

的士狗 揾命博 為錢
消防狗 揾命博 都係為錢
有撚分別呀？

做消防狗高尚d？

well p....

的士狗打風冇保險開車 又怕整到架車又怕死 車費開價幾倍以上 咁撚驚死打風就咪揸車啦 坐向屋企咪算囉

的士佬 你橫風橫雨可以簡唔開工
消防就唔得
點可以放埋一齊比

個留言仲要咁多個like

兒登真係兒登

消防 你覺得危險 可以唔開工
你係打份工
返唔返係你話事
請假既野 唔洗教你啦

唔好同我講咩正義 救世人
咪又係為左錢

icq

d人不嬲無腦
地盤佬 夏天 入邊幾撚熱同焗 唔通風
仲有做樓面個d。。。。

期期都係咁操，點解前人冇事到佢地三個先黎出事

你咁講黑警都係啦 仲有其他部門
只可以講 份工自己揀 有咩風險你都預左 同埋有糧出架

唔好掙啦，可能地盤都成日有人入icu呢

真心講句你唔諗知入面個操法唔好撚亂講，頭一個禮拜加埋都唔知有冇7粒鐘訓，仲要一黎就步操操到你冇力先開始日常操練，你老母知唔知full gear係散唔撚到熱，仲有佢地係新班黎一定未慣，如果唔係就唔洗train足半年啦你呢啲門外人識乜鳩？

的確係呀

新入班應該唔夠訓之外 今日咁既天氣跑pfa 21分鐘內跑4.8k

你有冇出來做過野嫁...
你講既野表明上聽來好似可行
但實際根本唔work
你咪試下咁做囉
你幾大呀 正義
全世界都係搵錢嫁啦
不過消防同的士佬邊個社會地位高
我就覺得前者囉

係
不過咁同有人尊敬消防救護果d有咩直接關係
因為佢收人工？

on9,份份工都有糧出啦
消防入職20k左右
有幾高?
高到可以買起你條命?
你知唔知好多人真係為份使命感去做
至少我係,不過我考唔到,衰左面試
要為錢,大把工可以搵過20kup啦

嗰個有消防體能，唔通嗰個都係消防員😳

我參加完保良局訓練營都攬住d同學喊
又辛苦呀?

能力問題
定消防收人準則低左

連登仔吹捧地盤吹捧到傻撚左

渣ga
教官一定話：火場仲撚高溫呀

系都已經on9你仲要打糸
唔撚識字就死返去讀小學啦，仲哂時間上連登

發覺好多人真係廢老心態
你唔捱得 會中暑=廢 渣嫁

鬼唔撚知full gear咩on9
而家就係話未入火場都頂唔順 咁你入到去點？
又暈 邊撚個救你啊
唔好盲撐啦 一講少少消防壞話就起撚哂鋼

講撚左呢班係新班入左去一個禮拜都冇，你想人地啲體能有幾好？如果係既唔撚洗train半年咁耐啦
盲乜撚野撐，依家好似你你盲撚左睇啲唔睇啲之後就話鳩人

唔講以為消防無糧出

人地都未train完就係到話人入火場頂唔順，請問你憑咩咁講呢

所以你咪考唔到囉

操緊班點會叫佢地幫手呀

33度就訓低 ，飲熱水會唔會死

可唔可以講多啲
入左俾人踢走 原來份工又無埋咪好慘

搵地盤比真係弱撚智
地盤你如果真係頂唔撚順可以抖
你消防操緊體能去抖?呀SIR轉頭罰你做double
地盤係好撚熱 但你唔會係地盤跑黎跑去跳黎跳去
你試下叫地盤佬係地盤操體能睇下會唔會入ICU
仲要消防FULL GEAR操

班消防員真係垃圾到
我日日打幾百隻怪，跑幾個大地圖汗都未流一滴
而家著厚小小衫姐就頂唔順
我著成身裝成身鎧甲日日咁打都未叫救命啦，體能咁廢就走啦
今日熱？ 夠唔夠我張火山 map 熱先，唔夠火山熱就收聲啦
我地連登仔個個都係百年難得一見既傳奇英雄
唔掂就留個位比我地做就啱

操班:合理就訓練，唔合理就磨練

可能本身有隱疾

之前都係咁，點解以前啲人得點解而家啲人唔得呢啲論調真係廢到不行

你話休息時間定其他？其實所有紀律部隊入學堂頭一個禮拜都係訓咁上下

鍵盤戰士 有事就報警call消防
無事就嘆住冷氣打句渣ga

前人入院果班 無上報姐

總話升格至緊急紀律部隊喎。。。
渣左啲喎

其實班班都有人暈。
暈左就扶埋一邊陰涼抖一陣，聽日又係要再操
係唔知點解依3件入icu咁撚柒 可能真係好似上面咁講比人玩

你打左咁大段都仲係無答到：
但如果33度都頂唔順 又真係好難入火場 火場點止30幾度

都話左呢班操左一個禮拜都冇，未慣頂唔順其實都情有可原啦係咪呀，如果唔係都唔洗train半年啦
你話出左班都頂唔順就話啫

其實佢答左你
休息時間不足
正常工作唔會有咁既情況

入火場都係15分鐘就出返黎操練係操全日，著套救火衫焗足全日，邊有得比

屌 我都睇咁
兒子生性病母。。。

講到好似得消防一日訓一個鐘咁

札鐵果堆老屎忽 太熱又局既日子真係會唔番
釘版落石屎睇下係咪炒家 幾百日薪果堆太局一定唔番

地盤混左幾年

下體訓練

跟著的士狗講到自己又搵命博又救世主咁 實質就趁風打刧

34-36度又局會點

點解唔俾訓？ 係阿sir要下馬威定係其他原因？
操還操， 訓還訓。 唔俾訓已經可以算係虐待， 對操練無幫助， 亦已經證明會對腦部做成永久性傷害。

唔係唔比訓 係你有好多功課要做 又會罰你抄

第2日就要交 你夠膽咪去訓唔好做

如果做哂抄哂 應該就冇2點都1點幾 咪得3 4個鐘訓

點解高溫下體可以訓練到
高溫下體係練D 咩

首先人地本身操左幾耐？
入火場都入唔到30分鐘，副BA都頂唔到

完全係d廢中藍絲話屌鳩人成日屌警察！有事唔好搵警察呢d on9論調

我屋企個工人做錯嘢夠成日俾我屌 唔通屋企有嘢唔洗搵個工人做？ 自己做？ on99！有出糧俾佢架

well paid搵命搏

屌 頭一個星期加埋訓多個5個鍾我當你贏

係好舒服,唔著套救火衫咪係

你試下著件羽絨開工，睇下舒唔舒服
套救火衫仲焗過羽絨，問題唔係怕唔怕熱，係件衫令到人散唔到熱

平日訓練都ICU
入火場咪蓋國旗

根本係自己無能
垃圾香港人左膠化

咩當兵敵人會人道立場唔打中你
咩做消防堆火會可憐你做緊野放生你

嘩 咁撚癲。。。
做地盤仲好搵過消防啦
定係兩份一齊做

我敢講操班一定辛苦過地盤，日日都係操到入廠邊緣
出班就舒服好多,但前提係出到班

火場就同戰場一撚樣
唔達標就唔好比畢業,立即革走

樓上班垃圾都好好笑
咩叫人去操一次先有資格講

你班人屌政府前考到ao,做過局長未

所有國際城市就香港人logic最垃圾,拉低平均水平

下體能訓練

90後

你會唔會係火場做200下push up啊 會唔會係火場full gear跑步啊 你救人都先要自救 依家入去係真係玩命嫁傻尻

平時入火場入20-30分鐘 出黎即刻除gear.
操班係full gear玩2-3個鐘

訓練操到ICU係代表個訓練強度夠,就係因為咁先要操班
個3件隊長入班一星期都未夠

你話現職既入ICU,你下邊個兩句就成立,火係唔會可憐你
但人地入班一星期根本未夠料見火,洗撚火可憐

去到火場要幫手救人呢

如果學員有事，魔鬼教練會不會當誤殺？

要救人都影響唔到時間,副BA最盡30分鍾,現實係15分鍾就要出返黎
係入邊冇氣即死,幾撚FIT都唔會比你留咁耐

Sorry
Under training你係唔會（唔夠膽）同教官講什麼虐待永久性傷害
唔俾你訓係鍛練緊你既意志（我記得佢地係咁講）
頂唔順自己一係自己走
唔係就炒你

（紀律部隊training week1係咁嫁啦，好出奇咩）

下體 能訓練

都係要即踢
全班就你三條友

上到戰場拉後腿
熱又icu
重就a&e

戰場上唔需要理由,做唔到就係做唔到
好過又有消防員上a1

Full gear 頂180分鐘喎

戰場上唔需要理由,做唔到就係做唔到

同意,但佢地都未上戰場

入火場救人我諗分分鐘辛苦過做200下掛

秒

如果暈下就踢，應該會嚴重缺人

唔舒服就好多原因嘅

屌你 我個腦即刻用左拍拍機果種聲自動run左次

唔夠人手
肥佬可以再報過

入班唔夠一星期就唔掂
點捱到出班 證明3條友唔適合做

你試下做200下

叫你full gear做十下掌上壓都chur爆你啦 有無做過運動啊清
入面既訓練唔係你班無知市民可以評論 過到學堂既師兄弟都完全唔見怪，幾時論到你地班排骨仔comment

就係因為我覺得自己做唔到所以唔考

所以消防一堆死左
就係因為所謂人道立場明明無本事畢業都放水

事發時剛完成4,800米跑步，3人感不適

體育堂跑緊PFA呀, 唔係FULL GEAR, 更何況新班邊有咁快學BA呀
但學堂個個都係咁跑

所以依家學堂passing rate得一半 唔知咪亂講

一陣又有人叫你fb live跑4801步先比講野

我支持比少少恩恤金即踢呢3丁友

少左標點附號

地盤佬過到消防體能先講啦

入到去無得話頂唔順
叫你做五百下掌上壓都要做比佢
一係做到暈低入院
一係唔做

入火場一次最多三十分鐘
學堂操足幾粒鐘

完全兩樣野黎

地反佬頂唔住可以休息
入面一係訓低
一係舉手唔做
無得你話要抖

唔夠訓
朝早跑完4800
中間食個狗飯
之後再full gear 開收喉（應該玩呢啲）
條喉就7kg重
開果陣要跑
收果陣要彎腰
晏就2點玩到5點
仲要一路操一路比人屌快撚啲
諗返起都覺得痴撚線

一開始去喉倉拎喉, 跑到老練咁遠去練,
去到啦又可能做錯野落地100, 之後又玩冇得飲水,
落堂就執野跑番過去還喉

放學ICU

facebook班精明香港人發言

史諾比 體能訓練唔適宜高溫之下進行 以前已經出過好多次暴斃意外 仲未吸取教訓咩

Albert Lau 消防局“好心放過D見習消防隊長啦，成33度高温呀，真係想收賣人命咩！

full gear跑山？
聽都無聽過
應該第一次fpa跑4.8k下話

高溫 下體 能訓練 順口過 高溫下 體能訓練

操BA指定動作黎喎

唔係罰, 係體能訓練

full gear wo ching

高溫下作[black]體能訓練[/black]

有呀師兄,唔止FULL GEAR, 另外要拎多樽BA跑

七日訓唔夠7小時
仲要體能訓練?
講笑呀

一次過暈三個

個教官洗唔洗上身

ICQ
巴打暴露咗年紀

頭一星期冇人同你講笑,醒目少少個班咪有十個鍾訓

FULL SET BA跑山係傳統黎喎ching

一定係假 兩萬蚊咁樣操等同收買人命，人工一定要加

第一次冇心邪

對消防體能訓練冇認知既人根本唔會明

手拎2枝樽
無氣呀？
同我做50再換樽繼續跑

睇戲都有呢個情節，好多以為操班真係地盤佬級數
咁又係，廢少少都比啊sir屌廢撚過啲地盤佬

唔試過真係講幾多都冇用
操練只係一少部分,係入邊日日比人屌,驚比人踢既壓力,加埋唔夠訓
日日幾廿度出汗出到游水咁,朝早開始濕哂焗撚到春袋都臭都要等夜晚先有時間沖涼換衫
夜晚再死背書背到凌晨,一合埋眼又開始新一日

係，之前去睇朋友出班，成班麻甩佬一宣布完禮，成班攬住喊就知佢地有幾辛苦

操緊個時暈好過救緊火係火場入面暈

咁樣差佬一定係10日訓7粒鐘

我敢講 頂得順消防操班
全香港無一個紀律部隊學堂會難到你

無錯！印象中巴打好似救火佬黎，收唔收到風黎緊幾時開man

一入學堂變神人
不如話無野難到佢地啦
晚晚背書唔洗訓
讀書唔見你咁叻

3月請過一次
我諗黎緊10月-11月就會再請

Thx巴打

真心唔識問下又唔撚得咩 個個都知道點訓練咩

好彩無要so offer

應該係新班 岩岩入班 頭一星期基本晚晚接近通頂
然後教官會罰體能罰撚到仆街先去考第一個體能試
講緊係200-500下半上壓或者俯後撐先考
上面有邊個自問覺得輕鬆既 即管屌

除咗天氣 其中一個因素喺睇教官
有啲教官變撚態 當你唔喺人咁操

舉個例 朝早parade 當正常全部人先砌50push up
然後步操 步操完平均再砌多80-120push up
某啲教官就會比其他教官更嚴苛 可能要你砌150-200不等

咁救護 醫生都係為錢 係你眼中邊份工先得到閣下尊重？

能力越高越會死頂, 再加上有巴打話年資淺

如果講操班消防肯定係第一辛苦

你閱讀理解咩grade

咁無人係高尚 捐錢為人？ 咪又係求自己開心 做義工幫人好高尚？ 咪又係為咗滿足自己內心 等自己好過啲

或者咁講，入過紀律部隊學堂操過先會知幾撚辛苦

標題黨

阿sir話點解其他人得，你3個就話中暑，咁即係你哋問題，基本上踢得。 你完全無say

今個星期FASA入新班，第一個星期就要考PFA 好大可能係新入班嘅消防官操唔慣操到入ICU

入火場仲熱

你自己走就只係你既事
比人踢係有底
自己醒少少

聽過好似話消防係除左sdu同機場特警外操得最撚辛苦既紀律部隊
上面班on9仔攞地盤黎比

納稅人 交稅, 就係為左有事果陣call警察/消防
唔係交稅來做乜??

如果 警察/消防 達唔到要求, 納稅人 呻兩句有咩問題

其實每份工 都係有糧出, 根本無需要尊重
如果真係要講尊重, 我會尊重 出來對抗強權既勇士

就好似 前線示威者, 佢地無錢收, 但一樣出來對抗強權
呢D就真係值得尊重

點解一定係用錢黎衡量尊唔尊重？唔係樣樣野都係人工包埋嫁喎

如果無糧出, 仲有幾多人願意繼續做自己份工

就好似 連登仔 成日神化地盤佬, 又話地盤佬好偉大, 建設社會
如果無糧出, 睇下仲有冇人做地盤

利申: 做左地盤八年

你用地盤一碌尻打哂全世界underpaid緊既人 同埋有高薪厚職都唔做走去做義教etc既人
其實都幾唔公道 唔通先達狗投機取巧又可以同地盤佬相題並論 ？

由連登仔口中講消防體力唔辛苦真係特別好笑
金鐘.jpg

自己落街跑4800睇下咩時間再講啦

試左2日無得訓 再33度跑4.8先再講啦

試下冇訓兩日再mark time3個字 200下掌上壓 再33度跑4.8先講

頭一個月無假放
日頭操到仆街
夜晚食完飯又要洗擦抹刮
仲要燙衫磨鞋
仲要未計就考practical前要瘋狂操練
呢個一肥就寫定辭職信啦
每星期weekly test
考筆試肥三次走人
體能上？

關乜撚野事

同child 登班中學生講入班操

仲要加操呢

冇知一問

到底飛虎隊體能要求高還是消防？

無瞓兩日下，200 下同 4.8 真係難，但 mark time 三個字唔算得係啲咩，試下四拍四三個字，腳都瘸

高溫！下體能訓練？

好難比，要求嘅野唔同，飛虎除左考體能，仲考膽量

咁如果抽出黎淨係mark time其實冇乜野，但係連住做就兩回事

如果cfbt同飛虎比呢

冇記錯飛虎要求高d
passing rate低好多同埋試過操死人
不過比黎冇意思 都係非人訓練 好聽d叫磨練意志

應該都係飛虎
但佢點操到而家都係無乜人知

反恐特勤？當然易啲啦

通常都係頭一輪折磨下你，頂唔住個啲自己 resign 或者革扯，捱得到就會無咁癲

呢個真
出黎個班已經唔係人類

渣ga

其實好多selection 最top個班都會推薦過去
當然人地收唔收又第二件事

槍準，體能好，韌力好，又要膽量高，個啲唔係人類嚟

好多細細個已經係運動會常客黎

仲要入面讀書勁 轉數快

咁樣爆獲法 出得返黎都雞硬 慘

去到呢D level 已經唔係正常人啦，SAS, Navy Seals, Alpha Group 個班仲癲

都唔算爆獲丫其實操到入院好閒

其實外國都係唔比訓咁操定得亞洲人係咁

Navy Seals 好似其中有一段訓練五日內只訓四粒鐘

初步遴選測試

成功通過面試的投考人會進入為期一日的遴選測試（通常於每年9月首週或者10月首週舉行），以測試投考人的體能是否有能力應付基本遴選內容：

甲部份：時間限制於40分鐘內完成全部項目（甲級等於3分、乙級等於2分、丙級等於1分，丁級等於無分），設有最低確實數值要求，投考人於任何一小項中不達到最低要求，就自動被取消繼續參與遴選的資格。

1. 4.8公里跑步（最低丙級）：甲級‧18分鐘以下、乙級‧18至20分鐘、丙級‧21至24分鐘、丁級‧24分鐘以上

2.（正手）引體上升（最低乙級、最少13次）：甲級‧18次以上、乙級‧13至17次、丙級‧8至12次、丁級‧7次或以下

3. 掌上壓（最低丙級、最少45次；實際上需要完成至少300次才符合特別任務連的標準）：甲級‧61次以上、乙級‧51至60次、丙級‧40至50次、丁級‧39次或以下

4. 仰臥起坐（最低丙級、最少55次）：甲級‧81次以上、乙級‧61至80次、丙級‧40至60次、丁級‧39次或以下

5. 蹲腿府撐（最低乙級、最少40次）：甲級‧50次上、乙級‧33至49次、丙級‧16至32次、丁級‧15次或以下

6. 壓體上升（最少18次）：
前臂彎舉（每邊手各舉16磅啞鈴，最低丙級、最少75次）：甲級‧151次以上、乙級‧101-150次、丙級‧60-100次、丁級‧59次或以下

7. 肩上推（每邊手各舉16磅啞鈴，最少60次））

8. 臥推舉（最少150磅）

9. 250米游泳

乙部份：

10公里跑步測試：時間限制於47分鐘內完成

丙部份：

1公里游泳測試：時間限制於32分鐘內完成

基本遴選

成功通過身體檢查的投考人，會被安排進入為期4日、由特別任務連、機場特警組及反恐特勤隊共同主辦的基本遴選（英語：Basic Selection，通常於每年10月首週一或者11月首週一舉行，與遴選測試相隔一月），當中包括智能、體能（包括掌上壓、舉啞鈴、搏擊、負重（沙包及大杉等）長跑、長途游泳（從水警北分區──馬料水水警基地，游往丫洲等）、跳水及徒手潛水等）、射擊、意志力、壓力管理、面對困難的克服性、應變能力（包括安排兩名投考人為一組，要求投考人在僅配備一條繩子的情況下，構想如何兩人在不沾水的情況下渡河，並且完成該任務）、心理測試、能力傾向、團體精神及領導才能測試等等。每年舉行的基本遴選，通常結果有1/3投考人被淘汰。

專門部隊基本訓練

成功通過基本遴選的人員被挑選後，會被安排接受為期12週、由特別任務連、機場特警組及反恐特勤隊共同主辦的專門部隊基本訓練（英語：Specialist Unit Basic Training，縮寫：SUBT），內容包括：體能訓練、武力控制技巧、搏擊、槍械使用（根據統計，在訓練過程中，人員均需發射逾1,500發子彈）、反恐知識、野外定向（包括地圖使用及觀星定位等）、基本都市戰術、基本郊野戰術、室內近身作戰、戰術運用、面對突發事件的應變能力、由爆炸品處理課教授的爆炸品處理（英語：Bomb disposal）、由要員保護組教授的要員保護、由警察搜查隊教授的反恐安全保障搜查及由警察談判組教授的談判等等。其中基本都市戰術，內容包括觀察、地圖知識、小隊掩護、建築物及直升機快速遊繩垂降及強攻進入（Force entry）等等；基本郊野戰術訓練則包括了觀察、地圖知識、尋找掩護及埋伏點及小隊協調等等。每年舉行的專門部隊基本訓練，通常結果只有約20至30名投考人通過。

高級遴選

成功通過專門部隊基本訓練的投考人，可以選擇參加機場特警組高級訓練或者反恐特勤隊基礎訓練課程，於機場特警組或者反恐特勤隊發展特種警察途徑；或者於獲得休息一日後，成績優異及具備特別條件的投考人會被特別任務連挑選，及被發出請柬進入為期7日的高級遴選（俗稱：地獄週；英語：Advanced Selection，俗稱：Hell Week），以針對投考人的領導才能、獨立處事能力、團體精神、心理質素及體能等作出全面性的檢討。高級遴選的挑戰性極高、極其艱難，從早到晚通宵進行，近乎沒有休息時間，然而項目及程序的安排極為緊湊，對投考人的耐力（體能）及意志（智能）進行極級磨練。體能內容包括一個人提起滿載個人裝備的行動用途行李箱，在山嶺上連續跑步7小時、以兩人為一組，負載裝備下舉大杉在山嶺上長跑、無護具下搏擊、從一棟樓高數十層的高樓大廈頂層沿繩遊下後，跳躍往位於半空中、高樓大廈樓層之間的接駁橫樑（約半米闊）上，接受體能測試及在限定時間之內回答算術問題、在穿戴裝備下（惟不包括潛水工具），在海域上空飛行中（高度距離海面約20米）的直升機機倉之內，被教官在無預警情況下推出機倉後，再於限定時間內游往指定地點；智能內容包括類似跟蹤支援隊的測試，即要求投考人觀看閉路電視，及後接受考問有關內容，包括出入人數、出入人士所穿着的衣服顏色及款式，及當中某位人士的某項特徵等，以測試投考人的觀察力及記憶力，以及是否能夠在極度疲憊的情況下保持專注。此外，於第6日，投考人全日會在水中度過；最後一日的部份時間，則為限時全馬拉松（要求比較標準馬拉松的規則嚴謹，而且限定時間有所縮減）。高級遴選過程中，最具挑戰性的一項是要求投考人連續24小時接受體能測試後，模擬處理恐怖襲擊或及拯救人質（疑犯以及恐怖份子均由現役人員以至教官充當），以了解投考人在身心極其疲憊的情況下能否仍然保持高度反應水平、冷靜的判斷力以及策劃能力；至該階段，通常90%投考人於此項目被淘汰。 每年舉行的高級遴選，通常整體結果有75%投考人被淘汰，只有數名通過。

於2003年整個遴選過程中，約110名人員投考，結果只有約7名通過，全數於投考時均駐守機場特警組；為歷來成功率比較高的一次。未能夠通過高級遴選的投考人，由於已經成功通過專門部隊基本訓練，所以仍然可以選擇參加機場特警組高級訓練課程或者反恐特勤隊基礎訓練課程，於機場特警組或者反恐特勤隊發展特種警察途徑。

高級反恐訓練

成功通過高級遴選的投考人，會進入為期9個月（成立至2000年代初期為6個月；其後一段時期為8個月；於2014年公佈為9個月）的高級反恐訓練（英語：Advanced Counter-Terrorism Training，縮寫：ACTT；通常於每年3月中舉行），以英國陸軍22（即特種空勤團中的正規以及行動單位）特種空勤團之訓練為標準藍本，內容包括體能、徒手格鬥（英語：Hand-to-hand combat）、刀具格鬥、槍械使用（根據統計，在訓練過程中，人員均需發射逾4,000發子彈）、攻擊隊戰術（包括房間掃蕩技術及快速攻堅戰術等）、戰鬥技巧、偵察、攀爬、快速游繩、跳傘、各種車輛及直昇機的行動部署及策劃、機電工程、軍事戰術、戰略、狙擊訓練（包括偽裝、反狙擊手戰術（英語：Counter-sniper tactics）及空中狙擊等）、炸藥運用、爆破、潛水及防範化生輻核（英語：CBRN defense）等。每年舉行的高級反恐訓練，通常結果有75%投考人被淘汰，只餘1至2名通過。

最後篩選

成功通過高級反恐訓練的投考人經過最後篩選後，會被編制進入攻擊隊中其中的一隊作為試用人員。

試用時期

成功通過試用時期的人員，方能成為正式一員，依照志願及強項編列攻擊隊或者狙擊隊。被編列攻擊隊的人員中，逾半需要接受狙擊訓練，潛在加入狙擊隊；約1/3人員會被提拔接受高級潛水訓練，潛在加入海事反恐怖活動小艇隊；此外，行動組人員完成所有醫療相關培訓課程後，潛在加入醫療支援隊。

培訓

加入特別任務連的任期為最少2年半，人員每日均需要接受不同種類及更深層次的培訓。特別任務連對人員數量的宗旨為寧缺勿濫，未能夠通過每日測試、定期考試或者被發現（包括生理或者心理上）為不適合者，會被即時辭退，通常為重返機場特警組等該名人員原來駐守的特種警察部隊單位。成立至2014年8月30日，曾經於特別任務連服役的人員僅383名。

目的係要比佢地知道真實有可能遇到既環境

d訓練係唔人道，但我覺得咁先可以從中選拔到精英

btw救護操班係咪同消防一樣咁變態?

cls

個hell week係content farm定堅

救護操練冇消防咁辛苦
但係出左班就好撚辛苦

宜家咁都入ICU 到時喺火場埋要人地救埋

好恐怖

齋睇已經覺得攰

咁撚堅嘅人應該唔稀罕四皮幾人工 做兩年resign
出黎做＋x私人保標仲好

呀叔我地以前啲消防員咪又係咁訓練
又唔見以前出事
宜家啲90真係唔捱得

明明重點係下體訓練 成班out晒focus

超人咁先係得幾萬蚊人工

不過係幾威嘅

唔會有人知
威唔到

點解會用飛虎隊同消防員比??

飛虎隊係特種部隊, 自然比消防員勁啦

如果真係要比
是否應該用「特種救援隊」同飛虎隊比??

特種救援隊 是消防員既精英部隊, 可以話係屬於 消防員入面既 特種部隊/飛虎隊

至少地盤hea下飲啖水唔會比人屌啦

操練個陣呀sir/madam俾飲水係欣賜

其實頭一個禮拜訓幾多好睇個人搞唔搞得晒啲野，有啲師兄弟可能快手既幫埋其他人其實都已經多一兩粒鐘訓
不過新仔入琴去乜都唔識要自己摸索同dressing都好晒時間

咁逗得份糧,有要求都正常?唔通好似藍衫四圍行果班垃圾咁?

消防員日日訓教打排球

高溫下體

連登狗logic
總之有錢收就唔洗尊重
你個老師幾有心教都好
佢有人工收係應份
阿婆幾廿歲出黎掃街自力更生
佢有錢收嫁唔洗尊重
喂大佬你理得人係咪為錢定為理想
尊重一下又唔撚會少忽肉
到條友得罪你先屌鳩佢都唔遲啦

我唔會屌, 但都唔會尊重

尤其係 紀律部隊/公務員
我有份交稅,佢地就有義務 服務市民

又唔見你叫你老細尊重一下員工

成班鍵盤戰士淨係識對住個芒9up
應該踎低起身都可能見頭暈

on9 地盤熱可以除衫 辛苦可以行出去煙break

但消防訓練熱都要繼續操又要跑又要盛 辛苦好撚多喎

因為你老細同你一樣諗法囉
你老母養大你其實都係佢義務
咁你會唔會尊重佢？
你尊重人地，買野講句thank you
人地開心啲，你自己又唔會少忽肉
何樂而不為？

原來講句 thank you 就叫尊重

你對於「尊重」既定義咁低

但我的確日日「尊重」人

喂收銀員有人工嫁
你同佢交易點解要多謝佢？
自打嘴巴？

學校教官都會問 使命感？冇糧出你仲做唔做呀？
使命感當唔到飯食 我亦冇咁偉大
不過同你講做呢份工 二萬幾蚊 買唔到我條命同健康

做呢份工冇少少抱負 冇少少想幫人既心係做唔到
操班好多體驗團入黎 d人俾教官屌到喊 都未計要罰佢體能

冇少少抱負 你做唔到操班負自尊 咩難聽咩唔合理都試過 都要忍 為咩？係為左應付將來出到黎講罰仲難聽既市民 好老實 係教官叫你食屎你都要食既地步 有同事操左半期消防因某原因轉去警察 係輕鬆應付警察操班